無視13萬人怒吼 林鄭企硬「送中」

無視13萬人怒吼
林鄭企硬「送中」

林鄭月娥昨繼續硬推「送中」條例，未有回應外界對修例質疑。王子俊攝

【本報訊】13萬人前日上街反對「送中」條例，但特首林鄭月娥卻無視港人意願，借台灣殺人案疑犯陳同佳昨被判洗黑錢罪入獄29個月機會施壓，聲稱陳最快今年10月獲釋，堅持要立法會7月休會前完成《逃犯條例》修訂，又對13萬人上街不以為然，稱香港不時也有公眾集會遊行。建制派紛紛表態為強行通過惡法護航；民主派指政府現有足夠時間撤回「送中」惡法，根本毋須急於一、兩個月內通過，揚言港府若漠視民意，將發起包圍立會行動。

記者：梁穎妍 林俊謙

相關新聞：田北辰倡「港人港審」避爭議

涉台灣殺人案的疑犯陳同佳昨因洗黑錢罪判囚29個月，昨外訪返港的林鄭月娥為此特別安排保安局局長李家超到機場與她見記者，再以陳刑期為硬推「送中」條例施壓。李指若在囚人士行為良好可扣減三分一刑期，預計陳最早10月可出獄，林鄭再藉台灣案中死者家屬悲情，堅持修例「的的確確有逼切性，可以話係刻不容緩」，再次表明希望立會在休會前通過修例。

13萬人前日上街反對「送中」惡法，但林鄭對此顯得不以為然。

建制續為通過惡法護航

不過兩人均未有回應任何外界對修例質疑，被問到13萬名市民上街反對修例，遊行人數創2014年傘運後新高，林鄭對此不以為然，稱香港時常都有公眾集會遊行，她早知修例有極大爭議，港府會盡力化解有關爭議，若議員提出建議有助消除社會疑慮，當局會認真考慮。李家超則指，台灣早前向特區政府提出司法互助和移交疑犯的要求，港府上月開始已透過協進會和策進會平台與台方展開溝通，一、兩日內會回信台方商討如何會面，就有關要求作準備工作。

建制派昨日也緊跟林鄭以「逼切性」為通過惡法護航，有份協助死者家屬的民建聯周浩鼎形容修例有逼切性，他一邊聲稱「尊重同聆聽巿民嘅意見係應當嘅」，一邊指立會應盡快就「送中」條例開展法案委員會工作，但拒絕正面回應以其他方法處理台灣案件可行性。

身兼行政會議成員的工聯會黃國健亦指，按現時情況，道理還在特區政府一方，立法會有必要配合，更認為民主派動員不少法律界代表解說，令市民被「誤導」，下一步要在民意戰上反攻。身兼基本法委員會委員的經民聯梁美芬則指，陳同佳案判刑令修例在時間上壓力減少，立會仍有時間審理修訂，改善草案。

相關新聞：特首怕讓步影響京信任

多個團體及民主派立法會議員昨直斥修例打破一國兩制，林鄭應撤回惡法。

泛民：有足夠時間撤回

民間人權陣線、民主派立法會議員、專業團體以及法律界選委代表昨召開記者會回應事件，直斥修例打破一國兩制，林鄭月娥應撤回惡法，否則必須下台。法律界議員郭榮鏗表示，政府有足夠時間和機會撤回《逃犯條例》修訂，考慮國際社會、商會意見，以及大律師公會和民主派提出的不同方案，「根本冇需要咁急，匆匆一、兩個月通過方案」。

民陣副召集人陳皓桓警告，如果林鄭拒絕撤回修例，民陣將別無選擇，只能短時間內公佈包圍立法會的行動。他又批評林鄭未回應台灣陸委會訴求，亦無回應民主派日落條款建議，民陣對此表達強烈不滿，「如果林鄭、李家超唔識處理，請佢哋立即下台，並交由識處理嘅人處理問題」。

民主派召集人毛孟靜指，13萬人遊行已顯示林鄭管治已達臨界點，應認真回應民意，「一係撤回惡法，如果唔撤回，起碼都要凍結、擱置」，以日落條款或擴大香港法院域外司法權等處理台灣案件，並要求林鄭從速與民主派會面。

下一則
下一則
田北辰倡「港人港審」避爭議

田北辰倡「港人港審」避爭議
特首怕讓步影響京信任
大律師公會揭引渡修例魔鬼細節 港府可助內地 上門搜證凍產
外媒報道4.28遊行：群眾重返街頭
泛民阻選主席 建制謀革走涂謹申
台陸委會 呼籲港府傾聽港人不滿
戴耀廷轉囚石壁 陳健民高興遊行人數
認在台殺女友 官：只就其控罪判罰 陳同佳洗黑錢囚29月
大狀指判刑偏重可上訴
良心拉麵店老闆：無懼秋後算賬
《星島》社評促緩修例

就算130萬人結果又如何

林鄭企硬「送中」
全城一齊送佢終

13萬都當無到
以後係咪要好似佔中嗰陣咁先會理下市民

全城一齊送